懲教計劃為少年犯提供國安法等課程 設「青少年研習所」

//今日（15日）「全民國家安全教育日」，香港各支紀律部隊舉行訓練學校開放日，並演示中式步操。其中懲教署儀仗隊在中式步操表演上砌出簡體「国」、「安」二字。 同場有展板介紹懲教署在維護國家安全上所擔當的角色，提到正積極籌備成立「青少年研習所」，課程內容包括國安法，稱「以協助青少年在囚人士糾正他們的犯罪行為」。

懲教署今日在職員訓練院設開放日，除了首次公開表演中式步操，另外有警衛犬隊示範，表演的包括由中國引入的拉布拉多犬等，嗅查犬可能聞到手提電話、毒品等。區域應變隊（俗稱黑豹部隊）則模擬情景示範，用催淚彈、胡椒彈、布袋彈制服在獄中打鬥的人士。

普通話發號施令「起步走」、 「向前看」

懲教署早前在職員典禮上已經曾經演示中式步操，但今日是首次公開表演。儀仗隊用普通話發號施令「起步走」、 「向前看」，配以解放軍軍樂「軍威進行曲」，透過步操砌成簡體「国」、「安」二字，不過字眼要在半空俯瞰才看到。參觀市民和記者站在平地觀看，看不到字眼，只能靠司儀描述。現場參觀市民曾在司儀旁述「大家都可以見到，這是國家的『国』字」後，傳出笑聲，然後紛紛拍手。懲教署稱，希望籍此表達署方對國家安全的支持。

現場展有展板，介紹「懲教署在維護國家安全領域上的工作」，分為「安全羈押」、「更生服務」、「社區教育」、「職員培訓」四個範疇，其中在「更生服務」，提出計劃成立「青少年研習所」，課程包括國安法內容，以協助青少年在囚人士糾正其犯罪行為；另外舉行「一切從歷史出發」教育活動，稱以多元化學習模式，加強青少年在囚人士對中國、香港的認識，提升國民身分認同。

另外在在「安全羈押」欄目，展板寫到懲教署會將相同背景人士分配到不同院所服刑，防範他們在獄中聚集和進行違法行為；同時會引入新科技，「打造智慧監獄」，強化院所保安和監管能力。而「職員培訓」方面，為新入職人員舉辦《基本法》及國家事務基礎課程，加深其對國家《憲法》等的理解。//

push

即係新疆勞改班！

Rubbish

新疆is coming,港豬入集中營倒數中

推
又加速了

為無限期加監舖路

準備出香港血棉

新疆再教育營

推

行為唔好係咪要加監

莫須有無限大

點搞

新疆模式

集中營

好快香港都終於有自己手信了